\section{Abstact Nederlands}
Deze masterproef heeft als doel een alarmsysteem te ontwikkelen op basis van camerabeelden in bijvoorbeeld ziekenhuizen, automatisch een alarm te laten generen als een persoon uit bed stapt en niet binnen een bepaalde tijd terug naar het bed komt. Verder moeten ook de lichten aangaan langs de kant van het bed waarlangs de persoon aanstalten maakt om uit het bed te stappen.  Als een mogelijke uitbereiding kunnen we ook een alarm implementeren dat afgaat zodra een persoon uit het bed valt. Dit door gerbruik te maken van beeldverwerking.
Het onderzoek gebeurt in het kader van Alphatronics, een bedrijf in Lokeren dat reeds meerdere communicatie systemen beheert in de zorgsector.\\
 We hebben het algoritme in verschillende stappen ontwikkeld. We maken gebruik van een Seek Thermal Compact om de beelden te maken.\\
 Ons systeem detecteerd als de persoon uit het bed probeert te stappen en geeft een melding langs welke zijde dit gebeurt. \\
 Er is nog ruimte voor verbetering. Namelijk de detectie van hoelang de persoon uit bed is en het detecteren van vallen is nog niet gebeurd.\\
	
\section{Abstract English}	
This thesis contains research on an alarm system designed to work with images. These system can be used in hospitals. The goal is to generate an alarm if a person comes out of bed and doesn't return in an certain amount of time. We also detect the side form which the person is leaving the bed, so de lights on that side turn on. \\
This research happens for Alphatronics, a company in Lokoren that owns multiple systems in the medical sector. \\
Our system detect when a person is leaving the bed and also tells us on which side this happens. \\
There is still room for improvement, the detection of time it takes to return to the bed and the detection of a person falling out of bed has jet to be done.